點睇柏拉圖式戀愛?

Quote from Wikipedia ---
柏拉圖式戀愛或柏拉圖式愛情，又稱純浪漫愛情、精神上愛情，以西方哲學家柏拉圖命名的一種追求心靈溝通，排斥肉慾的精神戀愛，但該概念並非由柏拉圖直接提出，最早由馬爾西利奧·費奇諾於15世紀提出，作為蘇格拉底式愛情的同義詞，用來指代蘇格拉底和他的學生之間的愛慕關係。

柏拉圖於《會飲篇》中認為：當心靈摒絕肉體而嚮往着真理的時候，這時的思想才是最好的。而當靈魂被肉體的罪惡所感染時，人們追求真理的願望就不會得到滿足。當人類沒有對肉慾的強烈需求時，心境是平和的，肉慾是人性中獸性的表現，是每個生物體的本性，人之所以是所謂的高等動物，是因為人的本性中，人性強於獸性，精神交流是美好的、是道德的。

按柏拉圖的《會飲篇》，柏拉圖認為人們生前和死後都在最真實的觀念世界。在那裏，每個人都是男女合體或男子與男子合體的完整的人，到了這世界都分裂為二。所以人們總覺得若有所失，企圖找回自己的「另一半」（這個詞也來自柏拉圖的理論）。柏拉圖也用此解釋為什麼人們會有「戀情」，以及同性戀（柏拉圖認為同性戀者更加英武有力，也是由於同性戀者是兩個男子的合體）。

在歐洲，很早就有被中國人稱之為「精神戀愛」的柏拉圖式的愛，這種愛認為肉體的結合是不純潔的、是骯髒的，認為愛情和情慾是互相對立的兩種狀態，當一個人確實在愛着的時候，完全不可能想到要在肉體上與其所愛的對象結合。

有愛無性，強調精神相交；亦有遠距離戀愛的一層意思（因為離開得遠，自然就有愛無性）。

世上有幾多真係柏拉圖式戀愛？
只係純追求心靈交流，咁唔一定係情人啦，親人同朋友都可以啦
唔係話愛情同性慾係掛鉤，不過健康嘅性愛係可以令一段愛昇華，但前提係一段感情嘅良好基礎係心靈溝通。

閲

我地嚟假定柏拉圖式戀愛係指男女關係，其一重點係否定咗性愛呢樣野
這種愛認為肉體的結合是不純潔的、是骯髒的，認為愛情和情慾是互相對立的兩種狀態

溝唔到咪話自己係plato 囉

咁人類係咪不潔既產物？

即係乜鳩？

唉.. 有時都唔知係咪一種病

我又唔會咁樣睇人
每個人都有自由意志
可以自己選擇
不過對於啲濫到爆嘅人 覺得佢地好污糟..

最簡單四個字「有愛無性」

其實成日都覺得咁講好on9
如果真係有睇過symposium
就會知咩叫ladder of love
根本去到最高層次就係去愛 美嘅本身
即係連你係邊鳩個都唔理

其實呢樣野都係洐生出嚟...
但該概念並非由柏拉圖直接提出，最早由馬爾西利奧·費奇諾於15世紀提出

柏拉圖一定成日打飛機

我有試過呢種感覺 精神上既滿足
唔係可以由扑野 做愛去獲得
唔識點形容 但係當你好愛好愛好愛一個人既時候
應該就係咁